東方日報：壹傳媒股價大幅異動未停牌惹質疑

黎智英旗下壹傳媒連蝕五年，公司和黎智英個人近年頻頻賣產以圖救亡，然而五年累計虧損逾十九億元，難以止血。昨日黎氏連同多名公司高層被捕，壹傳媒股價曾挫一成六創盤中新低，其後大幅異動。證券界人士認為，公司股份未有停牌去應對大股東和管理層被捕的消息，凸顯公司管治問題。

與此同時，壹傳媒旗下媒體《蘋果日報》的即時新聞，昨日透過手機應用程式推送公司股價從低位大升的消息，表示股價「有人撐」，並借用「意見領袖」（俗稱KOL）的口說買入等資訊。香港投資者學會主席譚紹興直言，同一集團發放這些資訊，容易為市場帶來遐想，監管機構如證監會「應該出聲」，或至少要敦促壹傳媒及早發聲明去解釋股價異動的原因。

譚氏又認為，壹傳媒管理層被捕消息，涉及單一大股東黎智英，但公司股份沒有停牌去處理，在公司管治上「唔係做得咁好」。

對於壹傳媒未有於交易時段內發出通告交代股價波動原因，經民聯副主席張華峰指出，上市公司董事局有責任盡快向股東交代，一間公司的股價短時間內如此波動，當中可能涉及重大風險，有關情況可能會嚴重影響股東利益。他促請監管機構嚴肅跟進有關問題，以保障股東的知情權和利益。張華峰並提醒股東應留意有關市場風險，作出審慎投資

你條五毛幾時停牌

咁鍾意challenge 不如整個appledailychallenge?! 今個月日日都買一份蘋果g持

好大陣🍇味

唔抵得人升

公道講
大幅波動應該出公告

好似有中資一齊托緊

買1手留俾個孫你吹咩
唔好意思
個少少錢我完全唔care喎
升到100我再考慮下放唔放

停囉

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

On撚嶋 香港無熔斷機制 唔撚比人升

酸到

關你撚事咩

第一日炒股 大把散家買莊家股輸身家佢唔出聲?未見過一隻唔係咁玩。

買股票又要問過你?

就係管理層被捕仍能如常出版，證明公司營運基礎良好，on99

成日都好多股異動嫁啦